


---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: Гентра 

Дисциплина: Работа
Tags: Задача 
regex-to-search: "((.*)[Rr]eeds(.*)[S]hepp(.*))|((.*)[Dd]ubins(.*))|((.*)[Рр]идс(.*)[Шш]епп(.*))|((.*)[Дд]убинс(.*))" #  regex
regex-to-be-found: "((.*)[Rr]eeds(.*)[S]hepp(.*))|((.*)[Dd]ubins(.*))|((.*)[Рр]идс(.*)[Шш]епп(.*))|((.*)[Дд]убинс(.*))" # "что-то" regex

День: 20 # Не трогать!
Месяц: 02 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-02-20

дата_завершения: "2023-02-28"

Выполнено: да
Результат: отмена
---

# [[Разработка трехмерного алгоритма связного движения на основе кривых Reeds-Shepp и Dubins]]


## Направление разработки

### Вопросы

1. В пункте 1 [[Разработка трехмерного алгоритма связного движения на основе кривых Reeds-Shepp и Dubins#Выдержки|выдержек]] указана диаграмма выбора. Насколько мне сейчас известно, это сечение пространства возможных слов. 
	1. <mark style="background: #ADCCFFA6;">Так ли это</mark> ?
		- Да, это так. Это сечение трехмерного пространства состояний $(x, y, \theta$) на $\theta = \pi$, где $\theta$ - начальное рыскание машины Дубинса, $x$ и $y$ - координаты начального положения машины Дубинса. Считается, что конeчное положение машины Дубинса равно $(0,\ 0,\ 0)$. 
	2. <mark style="background: #ADCCFFA6;">Как рассчитать диаграмму выбора? </mark> 
		1. *[[Кривые Дубинса#Условия валидности путей]] - с помощью этих условий валидности* - вероятно не верный 
		2. Рассчет диаграммы выбора произведен в статье [[Оптимальные траектории для неголономных мобильных роботов]] в главе 5. В этом документе на странице 60(151) можно увидеть [[Кривые Дубинса#Диаграмма выбора по $ theta$ для Кривых Дубинса|диаграмму]] из этой [статьи](http://lavalle.pl/planning/node821.html). 
		3. <mark style="background: #FF5582A6;">Чтобы произвести рассчет</mark>, нужно досконально изучить статью и смежные с ней.
	3. <mark style="background: #ADCCFFA6;">Как ей пользоваться</mark> ?
		1. В ответе на пункт один указано, что представляет собой эта диаграмма. Таким образом, рассчитав координаты начального положения в пространстве конечного положения, мы можем воспользоваться ответом на второй вопрос, и получить эту диаграмму. Подставив координаты начального положения в эту диаграмму, получим оптимальный вариант движения. 
2. Как определять параметры примитивов для каждого из 46 примитивов Ридса Шеппа?
3. Как разбираться с препятствиями?
	1. Дополнительный планировщик
4. В [[Reeds-Shepp#8.1 $l {+} _{t} s {+} _{u} l {+} _{v}$|разборе уравнений для формул, пункт 8.1]], откуда берутся следующие переменные:
	1. $u$
		1. длина сегмента
	2. t
		1. длина сегмента
	3. $\phi$
		1. Похоже, что эта переменная представляет собой рыскание целевой точки в пространстве $\mathbf{R} ^{2} \times \mathbf{S} ^{1}$
	4. $v$
		1. длина сегмента
5. Куда в [[Reeds-Shepp#Определение параметров оставшихся формул|уравнениях для формул]] пропали радиусы и скорости?
	1. На вопрос про радисы приведен ответ в пункте 7 данного раздела
6. Что такое "quantites $T$", о которых говорится на 24 странице [[Reeds and Shepp.pdf|статьи]] Ридса и Шеппа и в [[Reeds-Shepp#Определение параметров оставшихся формул|моем конспекте]], и почему они были убраны?
	1. <mark style="background: #FFF3A3A6;">Дополнение:</mark> В [[Reeds-Shepp#8.2 $l {+} _{t} s {+} _{u} r {+} _{v}$|8.2]] в уравнениях фигурирует $T$, а так же  $t _{1}$, происхождение которого пока тоже не ясно.
	2. Первое упоминание $T$ [[Reeds and Shepp.pdf|на странице 7 статьи Ридса-Шеппа]], там же, но чуть ниже, первое упоминание $t _{1}$
7. Как реализовать Ридса-Шеппа с устанавливаемым радиусом поворота?
	1. На странице 7 [[Reeds and Shepp.pdf|статьи]] указано, что все рассчеты проводятся для радиуса поворота $R = 1$, следовательно, можно устанавливать необходимый радиус поворота $R _{f}$, находить коэффициент массштабирования $k = \frac{R _{f}}{R} = R _{f}$, и все проекции координат точек $q : (q _{x}; q _{y}) \in \mathbf{R}^2$, умножать на этот коэффициент, чтобы получить реальную точку координат $q _{f} : (q _{fx}; q _{fy}) \in \mathbf{R}^2,\ q _{fx} = q _{x}\cdot k,\ q _{fy} = q _{y}\cdot k$. $\phi$ при этом не меняется. На практике придется реальные координаты делить на коэффициент, получать траекторию, а затем к ней применять увеличение масштаба.

### Решения

1. Каждому (типу) примитиву нужно установить настраиваемый вес, чтобы дать пользователю возможность выбирать предпочитаемые пути. 
	- Таким образом планируется решить проблему удаления реверса в случае его редкой необходимости. В случае, если он не нужен совсем, его можно просто не рассчитывать(calculate)
2. Устанавливаемый радиус поворота
	1. В пункте 7 вопросов

### Выдержки

1. [[Кривые Дубинса#Диаграмма выбора для Кривых Дубинса]]
2. [[Reeds-Shepp#Все возможные варианты примитивов по базовому слову]]
3. [[Reeds-Shepp#Интервалы $ theta$ разделяющие плоскость примитивов на полуплоскости валидности]]
4. [[Кривые Дубинса#Углы $ alpha, gamma$ и $ beta$ - их возможные значения]]

#### Глоссарий

##### Картезианская плоскость
 
**Картезианская плоскость** - система координат, в которой положение точки на плоскости определяется двумя координатами (x,y). По ним измеряется расстояние от точки до двух пересекающихся, часто прямолинейных осей. Может быть представлена следующим образом: $$\mathbf{R}^2$$
Это [[Бинарные отношения#Прямое произведение|эквивалентно]]:

$$\mathbf{R} \times \mathbf{R}=\{(x;y)|x \in \mathbf{R}, y \in \mathbf{R}\}$$ читай: "Множество упорядоченных пар вещественных чисел таких, что каждый элемент $x$ и $y$ входит в множество вещественных чисел. Данное множество упорядоченных пар представляет собой картезианскую плоскость".

##### Единичный круг

**Единичный круг** - множество всех точек, удаленных от данной на расстояние 1. Может быть представлен в следущей форме:
$$S^{1}$$

Именно так единичный круг представлен в [[Оптимальные траектории для неголономных мобильных роботов|данной статье]].

## Смотрите также:

- [[Оптимальные траектории для неголономных мобильных роботов]]
-   [[Кривые Дубинса статья]]
-   [[Shortest Dubins Path to a Circle PDF]]
-   [[Reeds-Shepp]]
-   [[Reeds and Shepp curves PDF]]
-   [[Разработка планировщика трехмерной траектории на основе кривых Reeds-Shepp]]
-   [[Кривые Дубинса]]
-   [[Coding a Dubins Car Optimal Path Planner]]
-   [[3D Dubins-guided paths PDF]]

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```


---

#Рубин #Робототехника/Планировщик 

---